留係中大好 定走佬去澳洲

入到中大 本身都好開心
但係呢排發生太多野
覺得留係度真心無希望

咁啱澳洲大學又收我

想問各位師兄師姐
我應該揀走定留？

澳洲如果移民嘅話 係咪算容易？
唔想去左等於白去...
始終學費都唔平。

有錢就走

若果長遠目的係移民既話
有個當地degree 點都好駛d

澳洲

CU

長遠想移民就直接去澳洲讀
不過都好睇讀咩科

澳洲大學=垃圾

明 不過始終啲錢又唔係我嘅 用阿爸阿媽啲錢 少對唔住佢地

啱 同埋澳洲嘅新政策又啱後生仔

你報澳洲大學又唔留意澳洲移民 d 資訊 你乜料

想知師兄嘅諗法係咩？係咪關學術水平事

澳州邊間先

有留意呀 但睇完都唔係好肯定係咪一定留到呀嘛 佢啲政策成日變

澳洲讀完仲要留3-5年先可以申請pr, 想快d可以諗諗去加拿大讀，讀完就可以申請pr了。

Unsw

係無得肯定

你只可以留意住唔同嘅 visa options 然後盡量提升自己嘅機會

移民就係咁 唔會有 risk-free 嘅選擇

除非你極有錢

澳洲年底會出pathway to pr既 details

其實呢排都有留意加拿大 因為個新政策 之不過我讀個科係加拿大讀麻煩好多 如果求其揀咩商科讀我又驚自己讀得唔開心但都好多謝你嘅提醒

邊科

好似點都要讀書先有PR?

明白 我過到去目標就係要搏留低 不過有啲驚 因為宜家好多支那人係到搶移民額... anyway多謝你提醒我要面對嘅現實

其實我都申請緊澳洲學簽，但因為降級讀cert, 可能未必簽。所以都plan緊去加拿大既後路。

係，因為讀完書先可以申請485簽，485 後就可以申請pr

你係咪都諗住移民？

我會話係走難而唔係移民

Law...澳洲就會讀double degree law and commerce

呢句真 我都覺得好荒謬 讀左十幾年書 入左想入嘅大學 宜家局住要走

不過如果你移民嘅唯一原因只係純粹唔想留喺香港嘅

去到外國都可能會唔開心

因為心態唔 ready 成日比較

仲多咗好多香港人同你爭添

睇清楚 on 唔 on skill list 先

同埋我估對英文要求會好高 (本身都高 去外國更高)

呢個時勢，有得去外國讀就當然出去讀，為左自己嘅將來，出到去讀真係要努力D，一定要拎埋PR，加油！

都係 咁大個仔未試過真係要離開自己頭家 我都有啲驚自己會頂唔順出面嘅世界 之不過宜家個情況已經壞到 我好似無得再自欺欺人 會有人來打救頭家 所以先會咁猶豫 係咪要到一個唔熟嘅地方 由頭來過

睇過Law係on the list 所以齋讀commerce就無用 因為唔係專業

建議唔好為走而走，我係因為就30,喺香港職涯唔上唔落，又比較嚮往外國既work life balance既生活，先俾個機會自己從頭黎過。

多謝你我會調整好自己心態 去搏下！！

決定咗要走就預備好自己心態

唔好成日攞香港嘅野嚟比

放開心胸接受新嘅生活模式 尊重融入當地文化

唔係唔熟 係未熟姐

去適應 去學習 去接受

澳洲大學唔會主動收你
你申請得就已經有答案

不如你講多啲令留低嘅原因？

長遠黎講都係要走
不如趁讀書早D走 早日適應當地 搵工都易D啦

明白坦白講我都有嚮往個邊嘅生活 因為自己係香港生活都覺得好壓抑 但宜家有機會走 又開始唔捨得呢度啲嘢 人真係好矛盾...

坦白講 移唔到民 真係白去
不服來辯
唔好諗住master 好多鬼讀
支那人要讀master Chok爆個移民分
巴打有米可能去加國穩d 因為佢個移民plan 而家實際過澳洲 唔排除之後澳洲都會跟 但睇清條路先
比左成球 冇得移民 喊都無謂

知道我會記住你講嘅嘢！

爸媽年紀大 屋企獨仔 一走走咁耐 我真係唔放心 但佢地為左我 乜都肯付出

D 支蝗都生存到 我地香港人點會唔得

澳洲個plan都未set好 如果比曬錢 之後先唔得就含
同埋澳洲政府都好撚精 好識計數 所以有變數既野 最好唔好搏
或者想練好普通話 之後番黎大灣區貢獻 咁澳洲就岩你

我係想逃離但唔係無條件逃離 我都想真係學到野 之前有exchange去過澳洲嘅 感覺無香港咁chur. 我明加拿大同英國穩定好多 但係我唔睇好英國前景（可能係我stereotype 覺得佢就快爆煲）另外我個科係加拿大讀好麻煩 所以先會揀澳洲